以死相諫嘅義士其實唔止一個！

浸大生跳樓亡 fb遺言：唔好信一地兩檢

【本報訊】一名25歲浸會大學男生，昨晨在facebook留言「千奇（祈）唔好信一地兩檢無跨境執法，再見各位！」6分鐘後被發現從九龍塘浸大教學及行政大樓高處墮下，救護員到場將事主送院證實不治，警方調查發現他一年前涉及一宗與繼母互毆案，事後離家租住酒店獨居，近日警方正式將他和繼母同時拘捕。至於他的自殺原因，警方仍在調查中。

死者熊家俊，去年在嶺南大學人文學科（歷史）副學士課程畢業後，升讀浸會大學歷史文學士（榮譽）課程3年級，目前已升讀4年級，校方表示對其離世深感悲痛和惋惜，現正聯絡其家人希望提供協助，並籲同學如遇到任何困擾，可隨時向大學輔導中心求助。

據了解，家俊母親誕下他與胞妹後在十多年前去世，父親其後另娶一名內地女子並誕一女，一家五口住在黃大仙下邨龍和樓一單位，惟家俊與繼母感情不和睦，一年前更因瑣事與繼母在爭執，其間大打出手並驚動警方調查，之後他搬離住所，租住九龍城一間酒店獨居。其胞妹亦步其後塵遷離單位。
消息稱，警方經過調查，近日正式以打架罪名同時拘捕家俊及其繼母，不排除稍後會落案起訴，家俊因此鬱鬱寡歡。據悉，本月8至21日為學期考試日，家俊昨晨7時許已返回九龍塘浸大教學及行政大樓校園，其後於7時36分在個人facebook寫下「最後留言」：「千奇（祈）唔好信一地兩檢無跨境執法，再見各位！」並顯示一個揮手圖樣，6分鐘後的7時43分，校工發現他由高處墮下，倒卧地上吐血昏迷，連忙通知保安報案。

救護員接報到場將傷者送往廣華醫院搶救，其後證實死亡。警方到場逐層搜索，在大樓5樓走廊撿獲死者的背囊，但無發現遺書。警方翻查閉路電視片段，發現事主當時攀過矮牆墮下，相信事件無可疑。
■記者張培生、梁澤岡

唔可以再有人為我地犧牲

由我地代佢地守護香港

推 rip

never forget

2017..

2017年。。

同屆同學唔熟
但琴晚都即時諗起佢

never forget never forgive

走得太前，死了大家仲吃喝玩樂

我尋晚都有諗起佢
可惜我地都阻止唔到